[心心眼]彈弓、防毒面具對抗警察 反送中出現港版飢餓遊戲女神

一個穿著黑色緊身衣、帶著防毒面具、拉緊彈弓對抗警察的女孩子，最近成了香港網路瘋傳的女主角。 圖 : 翻攝自桑普臉書
反送中運動出現了新女神，一個穿著黑色緊身衣、帶著防毒面具、拉緊彈弓對抗警察的女孩子，最近成了香港網路瘋傳的女主角。照片旁的貼文還寫著 : 香港女子，令人景仰，飢餓遊戲，光復香港。

這名女子穿著緊身衣拉彈弓的姿態，的確與電影《飢餓遊戲》由珍妮佛勞倫斯飾演的女主角有幾分類似，兩人同樣穿著緊身衣，使用武器時的姿勢也同樣帥氣，只不過珍妮佛勞倫斯用的是致命的弓箭，而這名香港女子用的則是殺傷力較小的彈弓。

在這次的反送中活動中，由蘇珊柯林絲所寫的反烏托邦青年小說，最後被改編成電影的《飢餓遊戲》，也成為象徵的精神之一，在香港民眾發起的連儂牆運動中，最常出現字句的就是《飢餓遊戲》中主角的對白：「If we burn, you burn with us.」(如果我們被焚，你也化為灰燼)。這句話被視為向中國警告：要侵犯香港的自由，香港人不會坐以待斃。

連儂牆 (Lennon Walls) 的名字來自布拉格的一堵牆，1980年，前披頭士樂隊成員 約翰·連儂 (John Lennon)被謀殺後，人們透過那堵牆向他致敬，最後成為捷克年青人表達渴望民主，對共產主義政權不滿的地方。

此後民眾在城市各地的公共場所的牆壁上，用便利貼張貼數百甚至數千條標語，就被稱為連儂牆。從雨傘運動開始，香港也出現了連儂牆，而這次的反送中運動，更讓連儂牆在全港各地出現。

真女神

我老婆嚟

10

9

8

Katniss

睇左中出女神

好型

絲打好有型

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

睇下啦，2、3樓都仲有資訊記得睇下

【正視聽：反思行動及行動數量】